<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>LXA洞天</title>
    <link>http://xlqdworld.com/</link>
    
    <atom:link href="http://xlqdworld.com/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description></description>
    <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 13:30:53 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>感情常常被失败地从眼前溜走</title>
      <link>http://xlqdworld.com/2024/11/29/%E6%84%9F%E6%83%85%E5%B8%B8%E5%B8%B8%E8%A2%AB%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E5%9C%B0%E4%BB%8E%E7%9C%BC%E5%89%8D%E6%BA%9C%E8%B5%B0/</link>
      <guid>http://xlqdworld.com/2024/11/29/%E6%84%9F%E6%83%85%E5%B8%B8%E5%B8%B8%E8%A2%AB%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E5%9C%B0%E4%BB%8E%E7%9C%BC%E5%89%8D%E6%BA%9C%E8%B5%B0/</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 12:19:24 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;⌈ 我并不期望自己的内心，被这种短暂的感情所动摇。 ⌋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切的伊始，少年如此呢喃道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⌈ 当然，有一天大家会渐行渐远。 ⌋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⌈ 但任何人际关系都是如此 ⌋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⌈ 我们不断重复着短暂的关系 ⌋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⌈ 就这么抓紧了又放手继续前进 ⌋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⌈ 虽然这让人感到寂寞 ⌋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⌈ 但也不全然是悲伤的事 ⌋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⌈ 我是，这么认为的。 ⌋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将近结尾处，他看着少女们的泪水，又一次做了内心独白。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>⌈ 我并不期望自己的内心，被这种短暂的感情所动摇。 ⌋</p><p>一切的伊始，少年如此呢喃道。</p><p>⌈ 当然，有一天大家会渐行渐远。 ⌋</p><p>⌈ 但任何人际关系都是如此 ⌋</p><p>⌈ 我们不断重复着短暂的关系 ⌋</p><p>⌈ 就这么抓紧了又放手继续前进 ⌋</p><p>⌈ 虽然这让人感到寂寞 ⌋</p><p>⌈ 但也不全然是悲伤的事 ⌋</p><p>⌈ 我是，这么认为的。 ⌋</p><p>将近结尾处，他看着少女们的泪水，又一次做了内心独白。</p><span id="more"></span><p>我常常会觉得，也许像这样的恋爱喜剧，除去博取观众一笑以外，还承载着一个重要的职能，那就是以青少年的视角，来审视这个世界，来审视人与人之间的关系。他们的视角很单纯，但展现的世界和人性，却一点没变。</p><p>所以，从这个意义出发，《败犬女主太多了》可谓是凭着青少年的视角，借着恋爱关系，讲述了一个如何面对⌈ 关系的失去 ⌋这一每个人都必然会面对的命题的故事。</p><p>八奈见杏菜，面对的是单纯的变心导致的无可奈何的关系的改变。</p><p>盐烧柠檬，面对的是由于迟钝和误会所导致的无可挽回的关系的过期。</p><p>小鞠知花，面对的是由于时间流逝所导致的无可避免的关系的淡化。</p><p>人与人之间的关系，由两个人建立，由两个人维持。正是因为如此，当一方不可避免地由于自己的有限性让这段关系出问题的时候，它就很容易地走向终点。</p><p>人与人的关系，就是这么不稳定的东西，不知所谓的开始，也不明不白地结束。能轰轰烈烈地结束的感情，一定是极少数。而能不结束的关系，则是完全没有————死亡会把人们永远地分割开。</p><p>所以，从来没有人能在感情上、关系上一直赢下去，如何面对一段关系的⌈ 失败 ⌋，正是每一个曾从人际关系中获得愉快的人必须要面对的命题。</p><p>与此同时，这也正是片中所有女主角要面临的问题。</p><p>八奈见杏菜，她流着眼泪嘶喊着⌈ 毕竟我也是擅自喜欢上你的，哪一天也会擅自喜欢上别人，所以不要道歉啊！ ⌋。</p><p>即使关系是对方自己变了心，自己也绝对不希望否认这段宝贵的感情，然后，生活还要继续下去。</p><p>盐烧柠檬，在皎洁的月光下微垂着眼眸微笑着说着⌈ 你喜欢过我，对吧。哪还有比这还更幸福的事情呢？自己喜欢的人恰好也喜欢自己。 ⌋。</p><p>即使因为误会和迟钝错过了，仅仅只是这段可能存在过，就已经足够让人永远回忆。</p><p>小鞠千花，在漫落的满天红光下用颤抖的手在湿润的屏幕上打出完整的字句⌈ 反正你们早晚也会离开 ⌋。最后还是拥抱了所有人，接受了这段关系。</p><p>即使意识到了关系终将结束，自己又会疼痛，还是无法否认自己对这段关系的渴求，并从其中获取了无与伦比的愉快。</p><p>从一段关系中脱离，心痛，却无可避免地接受着关系事实上的结束的⌈ 败犬女主 ⌋们，在除了妹妹没有任何关系经验的温水和彦的帮助下让曾受过关系温暖的心在保留着这份温暖的同时，也继续让它为未来跳动下去。</p><p>那么，当他们的未来的关系再一次变化的时候，又会怎么样呢，当再一次别离的时候，又该怎么办呢。</p><p>关系，常常像跨年夜晚的焰火表演，绚丽，动人心弦，每个人都知道终究会在某一刻变小乃至消失，或是突然停下，却仍然驻足，吃惊于它的美丽，在心脏的跳动声中倾听着一切的声音。</p><p>然后，一切的结束以后，人们继续自己的旅程。烟花的模样印在所有人的心中，永恒地施加着影响。</p><p>正是因为一早就知道会结束，此时此刻才格外开心，一切都结束以后，才能洒脱地说再见，或许流泪，或许微笑，或许大笑，不论怎样，这样的关系，感情确实存在过，自己的生活，也在向前继续着旅程。</p><p><img src="/2024/11/29/%E6%84%9F%E6%83%85%E5%B8%B8%E5%B8%B8%E8%A2%AB%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E5%9C%B0%E4%BB%8E%E7%9C%BC%E5%89%8D%E6%BA%9C%E8%B5%B0/31.png"></p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E8%A7%82%E6%84%9F/">观感</category>
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83/">二次元</category>
      
      
      <comments>http://xlqdworld.com/2024/11/29/%E6%84%9F%E6%83%85%E5%B8%B8%E5%B8%B8%E8%A2%AB%E5%A4%B1%E8%B4%A5%E5%9C%B0%E4%BB%8E%E7%9C%BC%E5%89%8D%E6%BA%9C%E8%B5%B0/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>温水总是不上则下</title>
      <link>http://xlqdworld.com/2024/11/28/%E6%B8%A9%E6%B0%B4%E6%80%BB%E6%98%AF%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E5%88%99%E4%B8%8B/</link>
      <guid>http://xlqdworld.com/2024/11/28/%E6%B8%A9%E6%B0%B4%E6%80%BB%E6%98%AF%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E5%88%99%E4%B8%8B/</guid>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 11:36:27 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;⌈ 据说有七成的高中生情侣会在一年后分手 ⌋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⌈ 若连毕业后的也算上 ⌋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;⌈ 几乎可说是全军覆没 ⌋&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>⌈ 据说有七成的高中生情侣会在一年后分手 ⌋</p><p>⌈ 若连毕业后的也算上 ⌋</p><p>⌈ 几乎可说是全军覆没 ⌋</p><span id="more"></span><p>⌈ 但所有人依然投入恋爱的折腾 ⌋</p><p>⌈ 时而哭泣，时而欢笑 ⌋</p><p>⌈ 我并不期望现实和自己的内心 ⌋</p><p>⌈ 会被这种短暂的关系动摇 ⌋</p><p>⌈ 但我有时候会想 ⌋</p><p>⌈ 要是我有那种青春的话 ⌋</p><p>⌈ 要是眼前有会为我流泪的女主角的话 ⌋</p><p>⌈ 要是我是轻小说男主角的话 ⌋</p><p>⌈ 那个时候，我会有什么感受呢。⌋</p><p>动画的开头，是一段男生的呢喃。随后屏幕渐黑，名叫⌈ 温水和彦 ⌋的男生，正是这段内心独白的主人，也是全篇的男主角。</p><p>《败犬女主太多了》，讲述的是一段关于所谓⌈ 败犬女主 ⌋们的故事，与恋爱故事中的女主角们一样，她们有着一颗敏感，可爱，渴望爱情的心，然而与女主角截然不同的是，她们和喜欢的人的恋爱关系最后并没有走向皆大欢喜，而是以落败于⌈ 正牌女主 ⌋告终。所以，这篇动画讲述的，是以这样一群⌈ 配角 ⌋为主角的故事。</p><p>在这样的故事里，男主角的名字，就饶有趣味了。</p><p>温水，既不是热水，也不是冷水，既非热情似火，也不是冷漠如冰。这恰恰是这段独白，以及之后温水所有的行为所反映的他的性格特征。既因为惧怕关系的不稳定性而逃避和他人的关系，无法做到热情地追逐感情，又没有办法放下内心对于这样的美好情感的追求，这正是这段独白对他性格的引言。</p><p>前四集中，不止一次地提到，温水和彦习于观察学校内不同水龙头的水的质量和温度，这其实恰恰反映了他在生活中拥有的细腻一面，拥有这样细腻内心的他，却在生活中表现为⌈ 没朋友 ⌋，其原因，则在于他对于热烈情感和排斥与抗拒。这种抗拒和社恐有所不同，相对于担心被他人伤害，他更担心的，是情感不可避免地湮灭。</p><p>这样的他，于是度过一天又一天。然而抗拒着情感的他，却又渴求着情感，阅读着恋爱轻小说的他，绝不是完全的冷水，而只是不敢越过热水的沸点。</p><p>然而温水总是不上则下，要么彻底地失望与收缩，成为一杯冷水，要么在欲望的点燃下，蓬勃地成为热水。幸运的是，青春的少年，遇见了拥有冷色调的蓝头发，内心却像火焰一般炽热、敏感的少女。</p><p>恋爱失败，成为了⌈ 败犬 ⌋的少女，内心却仍然敏感，生活却还要继续。在恋爱关系中，承受着最为剧烈的感情洗礼的，绝不只是你侬我侬的情侣，还有败下阵来，舔舐伤口的⌈ 败犬 ⌋们。疼痛却还祝福着，流泪却还微笑着，彷徨无助，但最后却总还要抬起头来生活着。别人生活中的配角，自己生活中的主角们，度过着同样精彩的青春。</p><p>在这一意义上，我想，温水象征的又不只是男主角的性格和人生经历了。它实际上还作为着所有⌈ 败犬 ⌋们未来经历的缩影。没能如愿以偿成为沸腾的热水，却又不甘心成为冷水的人们，还要将自己的生活继续下去。</p><p><img src="/2024/11/28/%E6%B8%A9%E6%B0%B4%E6%80%BB%E6%98%AF%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E5%88%99%E4%B8%8B/1.png"></p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E8%A7%82%E6%84%9F/">观感</category>
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83/">二次元</category>
      
      
      <comments>http://xlqdworld.com/2024/11/28/%E6%B8%A9%E6%B0%B4%E6%80%BB%E6%98%AF%E4%B8%8D%E4%B8%8A%E5%88%99%E4%B8%8B/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>小解KMP算法</title>
      <link>http://xlqdworld.com/2024/11/21/%E5%B0%8F%E8%A7%A3KMP%E7%AE%97%E6%B3%95/</link>
      <guid>http://xlqdworld.com/2024/11/21/%E5%B0%8F%E8%A7%A3KMP%E7%AE%97%E6%B3%95/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 03:35:30 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;笔者在学习算法的时候常常习于揣度设计者的思路，在笔者看来，KMP算法背后的思想简单，但很有趣。它折射出了人们设计算法时一种较为普遍的思想，因此值得一提。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>笔者在学习算法的时候常常习于揣度设计者的思路，在笔者看来，KMP算法背后的思想简单，但很有趣。它折射出了人们设计算法时一种较为普遍的思想，因此值得一提。</p><span id="more"></span><p>要想读清楚KMP算法，我们需要先了解两件事，一件事是在KMP算法前，作为KMP算法的优化对象的BF算法，另一件事则是它们希望实现的目标。</p><p>从第二件事说起，无论是BF算法，还是KMP算法，实际上都希望实现这么一个功能，那就是在给定一个主串，然后给定另一个串（我们为了方便和易于理解称其为模式匹配串）后，在主串中找到这一模式匹配串。我们称这一过程为模式匹配。</p><p>在这一目的下，BF算法用一种笨拙的方法实现了模式匹配，它的匹配方式是这样的：</p><ol><li>对于主串abaabbc，模式匹配串abc来说，先将模式匹配串的第一个字母a与主串的abaabbc中的第一个字母a匹配。</li><li>匹配成功，将模式匹配串中的第二个字母b与主串中的第二个字母b匹配。</li><li>匹配成功，将模式匹配串中的第三个字母c与主串中的第三个字母a匹配。</li><li>匹配失败，再将模式匹配串中的第一个字母与主串中的第二个字母b匹配。</li><li>……</li></ol><p>在这个过程中，我们为每个串分配一个指针，用以指向对应的字符进行匹配。我们发现，在BF算法中，一旦匹配失败，我们马上将模式匹配串的指针复归到首个字符上，然后将主串的指针从原来的首个字母处向前进一位。</p><p>不难发现，这个办法虽然毫无疑问可以达到匹配的目的，但是这中间产生了许多的信息浪费。比如，我们既然明白abc三个字母各有不同，在比到c的时候发现不对，为什么我们还要继续从主串的“b”字母处开始对a做比较呢？在已经知道前面匹配成功，而模式匹配串中字母各不相同的情况下，直接从这一个不是c的字母开始对a进行比较，不是更好吗？</p><p>笔者看来，KMP算法正是基于这样的一个思路，为了提高在比较过程中对已有信息的利用率而设计的算法。我们思考，对于模式匹配串而言，在比较到任何一个字符的时候，我们都已经拥有了前面所有的字符已经发生匹配这一信息，既然如此，我们就希望通过对前面的字符进行一定的解析，来得到在任意一个字符发生不匹配的情况时，到底应该从哪个字符开始重新匹配。</p><p>我们来分析几种情况：</p><ul><li>对于模式匹配串abcdefg而言，任意一个字符不匹配的时候，由于这个串中所有的字符都是互不相同的，因此直接在不匹配的字符处跳转到第一个字符开始匹配即可。也就是说，对于任意一个字符，它们的跳转位置都是“1”。</li><li>对于模式匹配串abcdabce而言，对于前四个字符而言，由于互不相同，在不匹配的时候，直接跳转到第一个字符处即可。他们的跳转位置是1，而对于后三个字符而言，则存在着一些有趣的不同。对于第五个字符a而言，虽然它与首字母相同，但是不匹配的时候仍然跳转到a，因为它前面的字符都是截然不同的。你可能会想，既然这一个字母和首字母相同，那么这时将首字母拉过来匹配不是注定不同么？为什么我们不直接在这种情况下从后一个字符开始对a进行匹配？原因很简单，因为在整个处理过程中，只有在字母和首字母相同的时候可能会存在这种情况，既然如此，为它额外添加一个处理方式其实是没有太大必要的。对于模式匹配串的倒数第二个字母b而言，我们观察到，由于它的上一个字母是a，因此在两个字符串的比较中，我们已经得到了一个相同的字母a，这个时候，我们没有必要把a拉过来比较了，而是可以直接把第二个字母b拉过来比较，也就是说，对于这个倒数第二个字母“b”而言，它跳转的位置不是“1”，而是“2”。对于倒数第三、四个字母c、d亦然，它们的跳转对象是“3”和“4”。</li></ul><p>我们会发现，在这个算法的执行过程中，我们通过对于已经比较过的字符的信息的分析，对于每一个字符都分配了一个跳转位置，我们把这个跳转位置和字符一一对应，构建成一个数组，称为next数组。</p><p>这也就是说，只要我们想个办法求出next数组，我们在匹配失败的时候就不用像BF算法一样笨拙地跳回去，而是可以原地更换装备，继续前行。这样，在许多的情况下，就提升了比较的效率。</p><p>那么，我们该怎么求出next数组呢？根据我们上面的分析，一个字符究竟要跳转到哪里，关键在于它前面的字符串是怎么样的。如果一个字符前面有一个和整个模式匹配串的开端相似的字符串，那么它就会跳转到后面一些的地方，反之则跳转到前面一些的地方。</p><p>经过思考，我们提出了这么一种求next数组的算法：</p><ul><li>对于任意一个字符，将它前面的第一个字符和整个模式匹配串的第一个字符匹配。</li><li>若匹配成功，则计跳转位置为1，继续向前匹配。若没成功则同样继续向前匹配，</li><li>将这一字符前的第二个字符和整个模式匹配串的第一个字符匹配，若匹配成功，则将这一字符前的第二个字符后的第一个字符和整个模式匹配串的第二个字符匹配，若再次成功，则计跳转位置为2，继续向前匹配。若没成功，则不计，继续向前匹配。（由于笔者的加入图片功底较差，读者可以自行画出串来跟着这个处理路径观察对应字符来辅助理解。）</li><li>循环往复，在发现向前已经顶到整个模式匹配串的第一个字符时停止，这时记下最大的跳转位置，这就是这个字符的跳转位置。</li></ul><p>求出next数组是KMP算法的关键，在这之后，匹配的时候只要根据next数组跳转就好了。</p><p>不难发现，这一算法背后的思想相当简单，为了提高匹配的效率，我们在观察到了信息利用的效率较低之后对其进行了优化，随着一步步的细化，最后得到了KMP算法。事实上，在笔者看来，为了优化、或是实现等目的，对已有的算法和办法进行观察和总结，并找到优化的点，逐步细化，正是许多算法被设计与实现的基础。这也是笔者所以说KMP算法有趣的点。目前笔者接触到的算法不多，还盼望能见到更多更有趣的算法。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA/">计算机</category>
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E7%AE%97%E6%B3%95/">算法</category>
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/">学习</category>
      
      
      <comments>http://xlqdworld.com/2024/11/21/%E5%B0%8F%E8%A7%A3KMP%E7%AE%97%E6%B3%95/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>立个小小的Flag</title>
      <link>http://xlqdworld.com/2024/11/15/%E7%AB%8B%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E7%9A%84Flag/</link>
      <guid>http://xlqdworld.com/2024/11/15/%E7%AB%8B%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E7%9A%84Flag/</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 07:05:27 GMT</pubDate>
      
        
        
      <description>&lt;p&gt;在追逐自我的过程中，人不仅要相信自己的力量，更要培养自己的力量。只有变得比谁都要强大，人才能接近自己的欲望，靠近自己的梦想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以我还要变得更强啊，计算机的技术、表达能力、理解别人的表达的能力、对艺术作品的阅历、人文社科领域的思想……，要做的实在太多太多，时间</description>
        
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>在追逐自我的过程中，人不仅要相信自己的力量，更要培养自己的力量。只有变得比谁都要强大，人才能接近自己的欲望，靠近自己的梦想。</p><p>所以我还要变得更强啊，计算机的技术、表达能力、理解别人的表达的能力、对艺术作品的阅历、人文社科领域的思想……，要做的实在太多太多，时间是禁不起等，禁不起无端地虚掷的。我必须尽快变得更加强大才行。</p><p>所以！虽然现在事情不少，马上11月底12月初有四门完全没学过的学科要考试，12月底又有三门内容不少的数学和计算机课要考试，中间还要上课什么的。现在CPU的学习可能也才推进了一点点（估计在20%左右？）。但是这里立下一个Flag！2024年，12月31号前！在跨年的钟声敲响前，我一定要设计出来一个五级流水的MIPSCPU！同时不仅只是五级流水的MIPSCPU这么简单，我还希望他能至少支持一些比较成熟的系统的运行，也就是不是出来五级流水就可以了，还要有对已有的操作系统的一个好的兼容。</p><p>可能听起来工作量挺大的，实际上也确实。毕竟在此之前我从未接触过CPU的设计，甚至硬件的设计我也没有接触过，数电什么的都是这两个月现学的（好像忘差不多了），但是这绝对不是做不到的事情，我以后要做的事情绝对比这个要不容易的多得多得多，我想这正好是一个挑战自己的好机会。勇敢的少年啊，去创造奇迹吧！（虽然这算不上什么奇迹吧233</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/Flag/">Flag</category>
      
      
      <comments>http://xlqdworld.com/2024/11/15/%E7%AB%8B%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E7%9A%84Flag/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>二次元文化必将成为这个时代的主流文化</title>
      <link>http://xlqdworld.com/2024/11/04/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E6%96%87%E5%8C%96%E5%BF%85%E5%B0%86%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%BF%99%E4%B8%AA%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%B5%81%E6%96%87%E5%8C%96/</link>
      <guid>http://xlqdworld.com/2024/11/04/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E6%96%87%E5%8C%96%E5%BF%85%E5%B0%86%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%BF%99%E4%B8%AA%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%B5%81%E6%96%87%E5%8C%96/</guid>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 09:22:37 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;  二次元文化成为主流文化不是将来时，而是现在进行时。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>  二次元文化成为主流文化不是将来时，而是现在进行时。<span id="more"></span>其最大的例证在于它实际上已经有了数以亿计的文化受众。</p><p>  一个文化何以成为主流文化？要想回答这个问题，我们必然要先回答这么一个问题，那就是我们该如何界定主流文化。在我看来，所谓主流文化，必然地要具有两大特征。其一是它的受众要足够广，其二是它要有足够的表达能力，以使其能够有足够的表达张力来承载人们对于时代精神，时代文化，自身的喜怒哀乐的表达。二次元的受众数以亿计，而其表达能力，其实来看也已经足够。在其作品层出不穷的今天，在其文化影响力实际上已经进入生活的每个角落的今天，其成为主流文化，实际上已经在进度条加载的大半区域。</p><p>  进一步地去讲，二次元文化是否有能力成为如同小说、戏剧、诗歌一样足够经典的文化和表达形式？在我看来，它其实也同样拥有这个潜力。之所以小说、戏剧、诗歌能成为足够经典的文化，其根本原因在于它们有足够经典的作品。这些作品深刻、广泛地展示了时代精神、人们的状态，能够使得世世代代的人们心灵为之深刻地感动，从而铭记他们。而足够经典的作品，首先需要表达形式有足够的表达张力，其次则需要足够成熟，精奥的表达技巧和创作者的呕心沥血的巧思。只有二者兼备，一个足够经典、足够打动人心的作品才能够得以出现。</p><p>  一个表达形式，他的表达能力在一开始固然是取决于这个表达的开创者的个人状况和他所借鉴的对象表达形式的表达能力。但是表达能力不是一成不变的，而是可以不断发展的。一个表达形式的表达能力的发展，其实是在人们的不断表达的探索中发展的。因此当一个表达形式有足够多的人去关注、创作的时候，它的表达能力是自然发展的。而随着受众逐渐的增多以及表达能力的逐渐发展，到最后涌现出足够成熟的表达技巧只是时间的问题。在这个基础之上，拥有一个足够愿意去进行表达的人，其实也只是时间问题。</p><p>  因此，在我看来，二次元成为主流文化，并不是将来时，而是现在进行时。而它成为足够经典的一个文化形式，其实也只是时间的问题。随着越来越多的严肃的亚文化圈的人的下场，以及官方媒体的对于这类文化形象日益增多的使用，它成为我们这个时代真正广泛的文化形式的这个事件，其实已经在发生。</p><p><img src="/2024/11/04/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E6%96%87%E5%8C%96%E5%BF%85%E5%B0%86%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%BF%99%E4%B8%AA%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%B5%81%E6%96%87%E5%8C%96/luce1.jpg"></p><p><img src="/2024/11/04/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E6%96%87%E5%8C%96%E5%BF%85%E5%B0%86%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%BF%99%E4%B8%AA%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%B5%81%E6%96%87%E5%8C%96/luce2.jpg">  </p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E8%A7%82%E7%82%B9/">观点</category>
      
      
      <comments>http://xlqdworld.com/2024/11/04/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E6%96%87%E5%8C%96%E5%BF%85%E5%B0%86%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%BF%99%E4%B8%AA%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E4%B8%BB%E6%B5%81%E6%96%87%E5%8C%96/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>过于漫长的旅途</title>
      <link>http://xlqdworld.com/2024/10/22/%E8%BF%87%E4%BA%8E%E6%BC%AB%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94/</link>
      <guid>http://xlqdworld.com/2024/10/22/%E8%BF%87%E4%BA%8E%E6%BC%AB%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94/</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 11:10:30 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;精灵拥有近乎无穷的寿命，这样的它们，拥有着智慧，和同样拥有智慧的人类生活在同一个世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，这是多么令人悲伤的事情啊。我想。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>精灵拥有近乎无穷的寿命，这样的它们，拥有着智慧，和同样拥有智慧的人类生活在同一个世界。</p><p>啊，这是多么令人悲伤的事情啊。我想。<span id="more"></span>或许正因为寿命过于漫长，精灵才会在感情上如此淡泊吧。倘若天性便是热心的，便断然无法熬过漫长的寿命。倘若精灵的情感如此热烈，斯人逝去，此时一个，彼时一个，漫长的岁月里，胸口的痛楚就会不断累积，直到喘不过气。</p><p>然而，尽管如此，微薄的情感，仍然如薄雾般存在于精灵的心里。太阳升起，落下。日光，月光，星光，有序无序的万物，透过薄雾，雾要泛起涟漪。雾泛起了涟漪，谁也看不出来。毕竟不像一塘水，容易荡起波纹。就连主人，也是如此。</p><p>漫长，过于漫长的旅途，只有雾气能够覆盖。朦胧地笼罩在其上，直到永恒将其吹散。</p><p>如果这样的形态有动摇的一天，如果轻薄的雾也有化形的一天，那么一定是有温度足够剧烈的事物来访了。</p><p>于是，那些话语，愿望，勇气，把自己美丽的形状永恒地留在了存在哪怕如此稀薄的地方。</p><p>“我明知道人的生命无比短暂，却为何没想过，要多了解他呢”</p><p>不知何时，泪水流过脸庞。已经过去五十年，过去八十年。即便心里已经留下了无比宝贵的回忆，这颗心仍然在几十年之遥才骤然回首，意识到自己获得了何等宝贵的东西。</p><p>只有没有心的生物，才会将一趟和心有关的旅途称之为寻找心的旅途。对于心灵上笼罩着薄雾的精灵而言，这一趟和心有关的旅途更应该称之为擦拭心的旅途。</p><p>擦拭心是有危险的，因为心愈擦拭愈敏感，从此更容易疼痛。只有对于敏感心灵能触碰到的事物足够向往，才会时时擦拭心灵。</p><p>“有个傻瓜会称赞我的魔法”</p><p>旅行从此开始，大概更有意义了吧。</p><p>“是我故乡的花，非常美丽”</p><p>我来晚了，辛美尔。</p><p>“但是，你选择了魔法吧”</p><p>一定是因为有着某种回忆，你才选择了魔法。</p><p>“你想要了解我这件事，让我喜悦的无以复加”</p><p>原来那个时候，你是这么想的啊。</p><p>“不，你会享受的。”</p><p>“那是因为你笑了…”</p><p>只有我一个人的话，就看不到这日出了呢。</p><p>“就算天国不是真实存在的，我也觉得他理应存在，尽力活过的人，抵达的不应是虚无。”</p><p>那么，我就祈祷吧。</p><p>“我们不是童话故事，而是真实存在过的人”</p><p>即使过去了80年，人们仍然在纪念辛美尔呢</p><p>“只要你说说自己的身世，我可以替女神夸奖你哦”</p><p>你有很棒的朋友，芙莉莲。</p><p>“我会消灭魔王，让世界恢复和平”</p><p>而辛美尔做到了，即使没有那把剑。</p><p>“那又如何，芙莉莲，我和你谈的是现在。”</p><p>正是因为这句话，我才走上了旅途。才邂逅了美好的事物</p><p>“即使如此，它也一定非常重要。”</p><p>八十年前的戒指再一次躺在手里，找回它，也许真的是一件不错的事呢。</p><p>“即便如此，她也一定为你遵守诺言感到欣慰。”</p><p>我会把你们所有人的记忆，带向未来。</p><p>“需要心灵支柱的，可不光是小孩子”</p><p>芙莉莲女士，我不是小孩子了</p><p>我知道的，我知道的哦。</p><p>“但是只要继续旅行，总是会再见面的。流着泪告别不适合我们，不然，再见面时会很难为情啊。”</p><p>因为，会很难为情啊。</p><p>只有这双眼睛才能看到的东西，不知为何，满溢而出。明明只是重走过去的旅途，泪水却不知为何流过脸庞。</p><p>在过于漫长的旅途中，此刻或许是没有那么重要的吧。在过大的尺度下，就连百年都如此模糊。</p><p>然而，不是这样的。明明只是短短十年的旅途，在记忆里却如此的鲜明，声音、面容、勇气、愿望、笑声。走过这条道路，就会想起。</p><p>雾气不再朦胧的精灵，再也回不到以往。</p><p>精灵并不是没有感情，或许只是，情感在漫长的旅途中累积的过于缓慢。正因缓慢，所以才更要缓慢。</p><p>“我喜欢的，是催生出花田的魔法。”</p><p>正因如此，累计出的情感才更加悠长，也因如此，旅途才愈加漫长。</p><p>“芙莉莲，为什么我从未后悔过将他们收为弟子？”</p><p>“即使他们没能在历史上留下自己的名字。”</p><p>真是别扭啊。她说。</p><p>原本如此细腻，同强光下的影子般只存在于时间的罅隙中的瞬间的感情，却在无比漫长的旅途中被拉扯得如此悠长。</p><p>原本无法感知到的心意，却在心灵留下的痕迹中被偶然地第一次了解。</p><p>长寿的精灵不会再一次丢掉这么宝贵的事物。旅途的目的，除了辛美尔，还有菲伦。</p><p>在无比漫长的旅途中，拥有宝贵的回忆，情感或许是疼痛的。然而一定存在着这样的事物，纵使抱着会使胸口疼痛，也要紧紧抱在怀里。</p><p>我不是精灵，所以，在第一次看见这个故事的时候，我就明白，这一定是一个，能打动人心的故事。</p><p>很久，很久没写过像样的东西了。甚至不再觉得自己能写出一篇完整的文章来。尽管如此，我也仍然觉得，这个时候非得写些什么不可。不然，此时此刻如此宝贵的心情，就要再也留不下什么了。</p><p><img src="/2024/10/22/%E8%BF%87%E4%BA%8E%E6%BC%AB%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94/1.png"></p><p><img src="/2024/10/22/%E8%BF%87%E4%BA%8E%E6%BC%AB%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94/2.png"></p><p><img src="/2024/10/22/%E8%BF%87%E4%BA%8E%E6%BC%AB%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94/3.png"></p><p><img src="/2024/10/22/%E8%BF%87%E4%BA%8E%E6%BC%AB%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94/4.png"></p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E8%A7%82%E6%84%9F/">观感</category>
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83/">二次元</category>
      
      
      <comments>http://xlqdworld.com/2024/10/22/%E8%BF%87%E4%BA%8E%E6%BC%AB%E9%95%BF%E7%9A%84%E6%97%85%E9%80%94/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>数字电子技术小结</title>
      <link>http://xlqdworld.com/2024/10/13/%E6%95%B0%E5%AD%97%E7%94%B5%E5%AD%90%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%B0%8F%E7%BB%93/</link>
      <guid>http://xlqdworld.com/2024/10/13/%E6%95%B0%E5%AD%97%E7%94%B5%E5%AD%90%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%B0%8F%E7%BB%93/</guid>
      <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 14:37:18 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;h2 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;人类拓展自身有限性的行为，由来已久。在发明了无数的工具以用来拓展四肢的有限性以后，人类终于将目光投向了拓展自身智力的有限性。这一伟大的尝试，最后催生了计算机的诞生。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>人类拓展自身有限性的行为，由来已久。在发明了无数的工具以用来拓展四肢的有限性以后，人类终于将目光投向了拓展自身智力的有限性。这一伟大的尝试，最后催生了计算机的诞生。</p><span id="more"></span><p>事实上，虽然我们无从得知人是如何考虑到要发明延伸智力的工具的，但这背后的思想却是显而易见的：在发现了各类工具能够显著地提高人的体力劳动的效率后，意识到了许多思维劳动同样繁重的人们不免要思考这么一件事：能否发明一种思维上的机器，能够使他代替人们进行思维劳动，从而提升思维的效率？</p><p>要解决这一问题，最好的办法当然是直接发明一种拥有着人类智力的机器。这其实就是人工智能的思考方式。但是发明这样的一个机器的难度显然过高，对于连人类的大脑机能和思维本质都没有完全洞悉的人们，这样的发明无疑是天方夜谭。因此人们退后一步，人们发现，人们许多的思维活动其实是基于逻辑进行的，因此如果能够使得机器能够模拟这种逻辑行为，譬如“若A，则B”这样的架构，那么让机器完成人类思维中相当部分的逻辑操作，还是可以思议的。</p><p>在这样的思想下，人们先是使用机械结构来实现逻辑架构，然而机械的缺陷显而易见：难以维护，速度缓慢。因此在电子技术出现后，人们迅速转向了电子技术。这样的思想在电子技术上取得了巨大的成功，从而孕育出了如今的计算机。</p><p>你也许知道我想说什么了，数字电子技术就是这么一门技术，作为研究如何使用电子技术逻辑化地建构电路的一门技术，它毫无疑问是计算机最底层的基础。虽然如今计算机的抽象较为完善，程序员们不需要了解最底层的原理也同样可以编写完整的程序，而需要架构电路的硬件设计师也同样不必手撕上百万个逻辑门，而直接可以使用设计软件自动生成，但对于它一定的了解，我想，仍然是有意义的。不仅仅是因为作为计算机实现的底层基础，我们应当保有一定程度的尊敬，还因为在人们需求、欲望无限扩大，而硬件发展却日趋放缓的如今，对于硬件一定的了解绝对在未来的优化上是有必要的。</p><p>我没有十分仔细地学习数字电子技术，仅仅只是走马观花地看了些网课和知识。因此我的小结也将十分简短，也可能错漏百出，挂一漏万。还望读者不吝指出。</p><h2 id="数字与电子"><a href="#数字与电子" class="headerlink" title="数字与电子"></a>数字与电子</h2><p>数字电子技术，可以拆解成两个词语，一个是数字，一个是电子技术。什么是数字？数字，就是离散的序列。什么是电子技术？电子技术，就是研究如何通过电路传递信息和能量的技术。</p><p>因此，数字电子技术，其实就是研究如何通过电路传递离散的数字信号的技术。</p><p>为什么计算机的底层是数字的，又为什么是0和1的二进制电压信号，而不是模拟信号、抑或是十进制？答案非常简单，因为在电路的传输中，受到外界噪音的影响，必然会产生传递的偏差。如果使用模拟信号，或者是别的进制，在传递信息的稳定性上，都是不如简单的二进制的01传递稳定的。因此，计算机采用二进制进行底层的逻辑实现。</p><p>要想用计算机处理信息，必然要先将信息存储入计算机。要想将信息存储入计算机，信息必然要有一个载体。对于现实世界的人们来说，载体可以是多种多样的，可以是语言、肢体动作、画面……，然而对于计算机而言，信息的载体有且只能有一个，那就是二进制的电压信号。我们不难意识到，一个信息的载体是多样的，而之所以多样的载体承载的信息最后能被我们理解为相同的信息，是因为我们对于不同的载体都有一套完整的编码和解码的方式。因此，我们希望使用二进制对各类信息进行编码，在这些编码的基础上对他们进行逻辑处理，并最后在输出后通过人工或机器进行解码来获得信息。</p><p>这个编码的过程完全取决于设计者，不过我们也要提醒一点，保证编码和解码在整个计算机中的一致性，是非常有价值的。恰如同语言是为人们所共识的事物才有价值一般。</p><p>最后，我们还要意识到一点，那就是对于数字电路而言，由于它所有的输出和输入事实上都是0和1的序列，这实际上就提供了一个非常良好的特性，那就是数字电路的接口是可以统一的。这就使得它具有非常强的可扩展性和可复用性，这对于大型开发和技术的发展尤为重要。</p><h2 id="逻辑门"><a href="#逻辑门" class="headerlink" title="逻辑门"></a>逻辑门</h2><p>在我们成功地表示和存储了信息后，我们就需要对他们进行逻辑处理了。对于计算机而言，全部的逻辑处理都基于这三种运算：与、或、非。</p><p>古希腊的亚里士多德创立了人们引以为傲，作为各科学基础的逻辑学。十九世纪中叶，数学家布尔意识到逻辑本身是形式化的，因此它应当是可以数学化的。因此它创建了基于二进制的布尔代数。这成为计算机底层逻辑运算实现的数学基础。</p><p>因此，我们不难意识到，构建逻辑化的电路的关键，其实就是构建能够进行“与、或、非”运算的电子硬件。基于CMOS和TTL技术，我们得以成功构建这三种电路，我们称他们为逻辑门电路。</p><h2 id="组合逻辑电路"><a href="#组合逻辑电路" class="headerlink" title="组合逻辑电路"></a>组合逻辑电路</h2><p>我们将数字电路分为两个大的类，一个是组合逻辑电路，一个是时序逻辑电路。组合逻辑电路具有这么的特点：输出完全取决于此时此刻的输入。因此组合逻辑电路是没有记忆性的。同时，组合逻辑电路是一定要有一个或多个输入的。</p><p>这里我们利用组合逻辑电路简单描述一下电路设计的一种流程：首先是明确需求，并将需求逻辑化。然后对逻辑化中的变量进行二进制编码，然后根据需求画出真值表。然后根据真值表求出对应的最小项之和，最后对最小项之和进行化简，得到电路。</p><p>当然，这只是一种设计流程，实际的设计多种多样，未必要遵从这个规则，不过从这个流程我们确实可以得到一定的路径启发。</p><p>我们不难意识到，对于接口基本统一的数字电路而言，如果要开发大型电路，一定存在着可复用的通用模块。事实上也确实如此。一些经典的通用模块被设计出来后沿用至今。</p><p>编码器、译码器、数据选择器就是这样的器件。通过观察这些经典设计的实现，我们得到两个启发：一是在开发一个器件的时候，我们应当考虑好器件之间的交互，从而开发出一个好的对外端口。另一个是我们应当考虑该器件的现实应用场景，从而开发出一些看起来和器件本身实现并不相关，但在实际应用时有丰富意义的控制端口。与此同时，有趣的是，译码器和数据选择器并不仅仅只能作译码和数据选择的功能，它其实还有着进行逻辑运算的功能。不过在实现上各有千秋。</p><p>同时，我们还认识到一点：时间和空间、复杂度有的时候是不可兼得的。</p><p>最后，还有一个有趣的地方，我们必须意识到，理论分析的结果是要落实到现实世界的。而现实世界并没有理论分析那么完美，而是存在着诸如延迟、噪声等限制。这就由于延迟出现了“竞争-冒险现象”。这是一种在输入电平变换中导致输出电平出现毛刺的现象，往往可以通过滤波器、延长等待时间、修改电路获取。</p><h2 id="电路设计的抽象化和定制化"><a href="#电路设计的抽象化和定制化" class="headerlink" title="电路设计的抽象化和定制化"></a>电路设计的抽象化和定制化</h2><p>我们不难意识到，在电路进行较为基础的设计的时候，手搓是完全可以的，但是在进行大规模的设计、扩展的时候，这个工程量是极其恐怖的。因此，人们开发出了对于电路设计的工具。</p><p>首先来讲讲PLD。PLD，全名Programmable Logic Device。PLD是出于怎样的思考被发明的呢？我们意识到，通用的模块电路可以被低成本、快速地制造，但是它的功能未必是我们期望的。而定制化的、专门的模块虽然在功能上符合我们的需要，但是它们制造的周期和成本是较高的。为了解决需要更快地开发电路的需求，人们发明了可编程逻辑器件，也就是PLD，PLD通过在芯片内置足够多的模块，并提供编程接口，实现了可以较低成本、较快速度地生产可供客户定制化的器件。</p><p>然后谈谈EDA设计工具。EDA作为电路的设计工具，其实来源于这样的思想：我们认识到，从功能的确认，规格的架构，到设计电路，再到最后排线落实，这些步骤都太长、太麻烦了。我们希望能够自动化这些流程，提高我们的电路设计的效率。基于这样的思想，EDA工具应运而生。</p><p>EDA，全名Electronics Design Automation，也就是电子设计自动化工具，就是出于这么的考虑。EDA的发展和电子电路的发展是相辅相成的。EDA的进步推动了电子技术的发展，而电子技术的发展又反过来推动了EDA的进一步发展。主要而言，EDA实现了这些功能：</p><ul><li>设计输入，可以对电路的功能和结构进行描述</li><li>电路综合，可以进行逻辑综合、布局、布线</li><li>仿真，包括功能仿真和时序仿真，验证电路功能。</li><li>硬件实现：下载到可编程逻辑器件上即可使用。</li></ul><p>我们不难发现，在EDA中，我们不再使用我们以前常用的电路描述方法对我们设计的电路进行描述。我们需要构建出一套语言，使得它能够体系性地对我们的电路进行描述，并对硬件进行控制。我们称他们为硬件描述语言，也就是HDL。</p><p>HDL，全名Hardware Description Language，也就是硬件描述语言。顾名思义，是用以对硬件进行描述的语言。这样的语言，既在人类的层面上提高了交流的效率，也使得利用一种高级语言对硬件动作进行抽象、编写成为可能。目前的主要HDL是Verilog，它是电路设计者自主开发出来的。</p><h2 id="时序逻辑电路"><a href="#时序逻辑电路" class="headerlink" title="时序逻辑电路"></a>时序逻辑电路</h2><p>我们不难发现，组合逻辑电路虽然功能丰富，可以实现我们的许多功能。但是它存在着一个巨大的缺点，那就是它的输入和输出都是即时的，这实际上意味着它没有存储和记忆的功能，也就意味着它没有办法实现需要先前的状态的功能。一个最简单的例子就是按钮开关。</p><p>基于这样的需求，人们开发了能够存储数据的器件，称之为触发器，也叫翻转器。触发器按照触发方式分为电压触发、脉冲触发和边沿触发。按照内部结构又分为了RS触发器、D触发器、JK触发器和M触发器等等。</p><p>这其中还有诸多概念，如等待时间。建立时间等。由于笔者精力时间有限，不再多述。时序逻辑电路往往是将触发器器件和组合逻辑电路相组合构成一个有记忆功能的器件。</p><p>尽管希望尽可能精炼而又不失详实完整地阐述一通数字电子技术的基本概念，但由于笔者的时间和精力俱有限，止说到此为止。还望能对读者有所帮助。</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/">学习</category>
      
      
      <comments>http://xlqdworld.com/2024/10/13/%E6%95%B0%E5%AD%97%E7%94%B5%E5%AD%90%E6%8A%80%E6%9C%AF%E5%B0%8F%E7%BB%93/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>无言的感动流动成河</title>
      <link>http://xlqdworld.com/2024/10/09/%E6%97%A0%E8%A8%80%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8A%A8%E6%B5%81%E5%8A%A8%E6%88%90%E6%B2%B3/</link>
      <guid>http://xlqdworld.com/2024/10/09/%E6%97%A0%E8%A8%80%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8A%A8%E6%B5%81%E5%8A%A8%E6%88%90%E6%B2%B3/</guid>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 10:47:30 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;我动画看的不多，常常是诸多机缘巧合，使得我对一部动画感了兴趣，我才动手去看。对于《葬送的芙莉莲》来说，也是如此。&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>我动画看的不多，常常是诸多机缘巧合，使得我对一部动画感了兴趣，我才动手去看。对于《葬送的芙莉莲》来说，也是如此。<span id="more"></span>我仍然记得当初看到的关于这部动画的幕后花絮：田口翔一郎在读完这部漫画的第一话后就大受感动，立即着手起草芙莉莲动画化的企划书。担任监督和导演的斋藤圭一郎原本没有看过这部漫画，在读完以后，也同样大受感动。正是由于对于这部漫画的喜爱，才使得制作中得以投入如此高的精力和专注，最后，才得以呈现这样的一部作品。</p><p>漫画也好，小说也好，电影也好，我总觉得，故事是需要为读者积攒情感的势能的。只有在如丝似缕地逐步累积后，情感的爆发才能够使读者感到感动。因此对于我来说，第一次读漫画，只是读完了第一话就大受感动，以至于要直接做出动画化的规划，是相当不可思议的。</p><p>而这样的疑惑，在第二集结尾芙莉莲向菲伦说出“但是，你选择了魔法吧”之后，在她腾空而起，我还没反应过来一片蓝色花海就映入眼帘时，云消雾散。</p><p>我似乎突然明白了，为什么打看到第一话开始，就想要动画化这部作品。这一定会是一部，能打动人心的作品。</p><p><img src="/2024/10/09/%E6%97%A0%E8%A8%80%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8A%A8%E6%B5%81%E5%8A%A8%E6%88%90%E6%B2%B3/Frieren1.png"></p><p><img src="/2024/10/09/%E6%97%A0%E8%A8%80%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8A%A8%E6%B5%81%E5%8A%A8%E6%88%90%E6%B2%B3/Frieren2.png"></p><p><img src="/2024/10/09/%E6%97%A0%E8%A8%80%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8A%A8%E6%B5%81%E5%8A%A8%E6%88%90%E6%B2%B3/Frieren3.png"></p>]]></content:encoded>
      
      
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E8%A7%82%E6%84%9F/">观感</category>
      
      <category domain="http://xlqdworld.com/tags/%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83/">二次元</category>
      
      
      <comments>http://xlqdworld.com/2024/10/09/%E6%97%A0%E8%A8%80%E7%9A%84%E6%84%9F%E5%8A%A8%E6%B5%81%E5%8A%A8%E6%88%90%E6%B2%B3/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>开洞者说</title>
      <link>http://xlqdworld.com/2024/10/06/%E5%BC%80%E6%B4%9E%E8%80%85%E8%AF%B4/</link>
      <guid>http://xlqdworld.com/2024/10/06/%E5%BC%80%E6%B4%9E%E8%80%85%E8%AF%B4/</guid>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 13:51:13 GMT</pubDate>
      
      <description>&lt;p&gt;当当~~欢迎光临我的个人网站，这个网站算是我的个人小窝啦，里面应该会存放很多东西吧…欢迎大家前来光临！（真的会有人来吗&lt;/p&gt;</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>当当~~欢迎光临我的个人网站，这个网站算是我的个人小窝啦，里面应该会存放很多东西吧…欢迎大家前来光临！（真的会有人来吗</p><span id="more"></span><p>为什么要搭自己的一个网站呢，难道现有的各种现成的资源无法满足我的需求吗？当然不是，从存储收集到分享讨论，现有的网络设施完全可以满足我的需求。既然如此，我为什么还要自己搭一个小窝呢？我想，其中的原因，大概是我在网络上希望有一个“家”一样的地方吧。我希望有一个地方存放的都是我所喜爱的可爱的、美丽的、振奋人心的、有趣的、发人深省的事物。我希望有这么一个地方，我进去就能望见我所熟悉的、热爱的、为之心动的形态，这里有过去的我，此时此刻的我，还有未来的我。我在这个无限、无边无际的世界上是一位旅行者，边冒险、开拓边享受路途的风景，在感慨它们的可喜、可叹的同时，尽管意识到事实上它们无从留存，但也希望能以各样的形态做着保存。这个地方，大概承担的就是这么一个功用吧。我历来有整理的习惯，把不同年纪，不同时候路边的花草拾掇下来，夹在盒子里，许多天后打开，隐约而不复往日馥郁的香气就怀带着零星回忆而弥漫。我把它们摆在这里，把我也摆在一起，希望她们的闪耀能永远对抗时光和其余的林林总总。我这么希望着。</p><p>好了，在下名为李檠道。让我们一起探索这个世界吧！</p><p>（markdown不支持段落开头缩进真是狠狠把我小学以来培养的缩进习惯毁了）</p>]]></content:encoded>
      
      
      
      
      <comments>http://xlqdworld.com/2024/10/06/%E5%BC%80%E6%B4%9E%E8%80%85%E8%AF%B4/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
